#ROUTER
vue.js 공식 라우터  

#설치
```
//vue 2.x
> npm install vue-router

//vue 3.x
> vue add router
```

##추가방법
```javascript
// main.js
import Vue from 'vue'
import App from './App.vue'
import VueRouter from 'vue-router'; // vue-router를 
Vue.use(VueRouter);                 // vue에 추가.

import appMain from './compoenets/app-main.vue';

const router = new VueRouter({
	mode : 'history', //기본 해시모드에서, 해시를 제거.
	routes : [
		{path : '경로', component : '컴포넌트명', name : '별칭'}, //라우터 상세 설정.
		{path : '/main', component : appMain} //name 속성은 선택 값.
	]
});

new Vue({
  el: '#app',
  router,   //상단에서 선언한 변수를 vue 인스턴스에 추가.
  render: h => h(App)
})
```

```html
//template

//화면표시
<router-view></router-view>

//네비게이션 구성
<ul>
	<router-link tag="li" to="/" active-class="[class name]" exact><a>Home</a></router-link>
	<router-link tag="li" to="/intro" active-class="[class name]"><a>Intro</a></router-link>
</ul>
``` 
router에 설정한 컴포넌트와 매칭되는 URL일 경우, <router-view></router-view>에, 해당 컴포넌트 화면이 노출됨.  

## <router-link>속성
* exact
메인화면의 경우, <a href="/">Main</a> 와 같은 경로를 갖는데, 다른 서브페이의 경로에도 '/' 문자가 포함되어  
정확한 '/' 경로를 구분하지 못함. 이때 사용하는 것이 **exact** 속성임.  
* tag="li"
<router-link>로 작성하고, 브라우저상에서는 <li>로 렌더링 하고자 할때 사용.  
* to="path"
이동하고자 하는 경로.  
* active-class="class name"
해당 메뉴의 활성화 class를 정의.  

##동적 라우트 매칭
```javascript
{path:'/user/:id' ...}
// 예)
// '/user/[something]'
// '/user/123'
// '/user/foo'
// '/user/bar'
```

##하위(중첩) 라우터 정의
```javascript
//특정 컴포넌트의 하위 라우터를 children 속성에 배열로 선언.
{path : '/user', component : 'user', children : [
	//user 컴포넌트에 <router-view> 에 출력됨.
	{path : '/foo', component : 'userFoo'},
	{path : '/bar', component : 'userBar'}
]};
```
##name 속성
router 설정에서 component 별칭을 지정할 수 있음.  
<router-link :to="{name : 'home'}"></router-link>

```javascript
//router
{path : '/', name : 'home', components : Home}

//component(.vue)
export default {
	data (){
		return{}
	},
	methods : {
		clickFunc (){
			this.$router.push({name : 'home'}); //home으로 이동
		}
	}
}
```

##컴포넌트 내부에서 라우터제어
```javascript
//main.js에서 router를 주입하였기 때문에
//this.$router.parmas.id
//this.$router.query.plan
//this.$router.push() 와 같이 접근가능.
export default {
	data(){
		return {
			id : this.$route.params.id //단, id값이 변경되면 값이 업데이트 되지 않음.
		}
	},
	watch:{
		'$route'(to, from){ //이를 해결하기 위해 watch를 붙여야 함.
			this.id = to.params.id
		}
	}
}
```

##Parameter
```html
//params 속성
<router-link :to="{name : [name], params : {id : $route.params.id}}"></router-link>

//query 속성 사용.
<router-link :to="{name : [name], query:{locale : 'ko', q:100}}"></router-link>
```
##Multiple Router Views
현재 페이지가 'home'일때 <router-view name="header-top"></router-view> 영역에 'Header'컴포넌트가   
보여지고, <router-view name="header-bottom"></router-view>는 화면에 노출되지 않음.  
반대로, 'user'에 진입하면 \<router-view name="header-top"></router-view>는 화면에 보이지않고  
<router-view name="header-bottom"></router-view>가 화면에 보여짐.
```html
<router-view name="header-top"></router-view>
<router-view></router-view>
<router-view name="header-bottom"></router-view>
```
```javascript
//router
{path : '/', name : 'home', components : {
	default : Home,
	'header-top' : Header
}},
{path : '/user', components : {
	default : User,
	'header-bottom' : Header
}}
```

##리다이렉트
{path : '/redirect-me', redirect : {name : 'home'}}
{path : '*', redirect : '/'}

##기타 고급기법
* 페이지전환 애니메이션
* hash값(페이지 이동) 무시
* 페이지전환 높이설정 가능.
* router.beforeEch((to, from, next)=>{});
* router.beforeEnter((to, from, next)=>{});
* router.beforeLeave((to, from, next)=>{});
* 컴포넌트 안에서 사용 할때
	* beforeRouteEnter(to, from, next){}
	* beforeRouteLeave(to, from, next){}
* 지연된 로딩 대처 : 코드분할()



